
+++
banner     = "banners/2017-07-22-restoran-afalina-v-chernomorske.jpg"
title      = "Ресторан Afalina в Черноморске"
author     = "Lana"
date       = "2017-07-22"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

А вы знали, что афалина &#8211; это большой дельфин? Зашли мы как-то на ужин в ресторан Afalina на берегу моря. Красивый вид на море, свечи на столах, фонарики над головой, красиво. При входе в ресторан стоит доска с указанием, какими именно морскими деликатесами вас будут угощать здесь. <!--more-->Я люблю пробовать рыбу и морских тварей в разных заведениях.

<h2 style="text-align: center;">
  Наш ужин в ресторане &#8220;Afalina&#8221; в Черноморске
</h2>

В Афалине симпатичный интерьер.

![](img/afalina_1.jpg)

А еще здесь 4 красноухие черепашки в бассейне. Черепашки милые, а живая музыка &#8211; ужасна. Поют песни 90-х, чувствуешь себя как на советской свадьбе. А с наступлением темноты посетители стягиваются на танцпол и начинаются пляски. Хорошо, что мы сели подальше от всей этой вакханалии и увидели, что там делается, уже уходя домой. Уходя уходи, да.

![](img/afalina_2.jpg)

Ресторан дороговат, но готовят вкусно. Из неприятного: обслуживание 10% включено в счет. Мне не нравится такой подход, это лишает посетителя выбора, но дает возможность официанту вообще не стараться угодить клиенту. Вот понравилось тебе обслуживание, официант был шустрый и внимательный &#8211; оставляешь чаевые, а если меню ждешь 15 минут и салфетки использованные со стола никто не приберет &#8211; так за что чаевые оставлять?

Еще здесь весьма посредственный кальян и фреши по 85 гривен.

Из меню нам пригляделись креветки с соусом, теплый салат с мидиями и креветками, рис с овощами.

Мой салат:

![](img/afalina_3.jpg)

Публика тоже мало порадовала: молоденькие хохочущие девицы с ведерком шампанского, немолодые дамы 50+ томно затягивающиеся сигаретами, какая-то шумная быдло-компания. В общем впечатление не очень. Хотя было вкусно и мы вроде неплохо провели время. Но вряд ли еще раз туда пойдем. Ничего необычного и интересного мы там не нашли.

Обзор по ресторанам и кафе в Черноморске читайте в [этом посте][1].

 [1]: ../2017-08-16-kafe-restorany-chernomorska/
